香港電台：梁頌恆身處美國 將申請政治庇護 指在港一直被跟蹤

因宣誓風波被褫奪立法會議員資格的梁頌恆表示，正身處美國華盛頓，將會申請政治庇護。

梁頌恆早前因參與非法集結罪成，今年9月初上訴被駁回後即時入獄4星期。他今早在網上記者會聲稱，自出獄後一直被人跟蹤，擔心自身安全得不到保障，所以決定離港。

他說是於11月30日離港，離港時沒有被阻止，目前居住於當地港人家中，已經安頓好，選擇到美國是基於分工考慮，因目前沒有很多政治人物到當地。

被問到在美國將有何計劃，梁頌恆說，會推動「救生艇計劃」，協助有需要港人前往美國尋求庇護，以及推動美方調整制裁中國的方案，例如考慮制裁香港金融，並已聯絡美國國會議員等人士見面。

梁頌恆說，在港已沒有與他有關連的刑事案件，早前就參與非法集結罪上訴至終審法院，亦已申請不用上庭，律師會繼續處理。

另外，早前被裁定要全數向立法會交還薪津及訟費，梁頌恆表示，估計兩者合共約500多萬元，但不打算處理。

由於梁頌恆無理會立法會的追討，行管會之前已向法院申請他破產，案件原定於本月初聆訊。

因宣誓風波被褫奪立法會議員資格的梁頌恆
因恆

冇成本又可以移民

擺明係編輯想幫政府醜化梁頌恆啦

佢好似欠立會成百萬，所以先走佬喎

似走數多過似尋求政治庇護

佢係合法民選議員，政府追數已經係逼害

下令梁須清還1個月立法會議員薪金9萬多港元及行管會預支給他的83萬多港元

9萬就合理，但果83萬就

無辜俾人炒，仲要屈你話之前返工攞嘅錢，係唔承認你嘅崗位之下賺返嚟嘅錢，要你嘔返出嚟

咁都叫做欠？

五毛

咁本身set up 辦公室嗰啲都要錢呀？

走到好走啦